報PGDE討論區

就快有得報名
in hku/cu/ied we trust

講下想報咩科?

月

CU

唔係有好多準老師既咩?

Lm

你報咩科

Ln

lm

呢行太撚黑暗

巴打做呢行？爆啲料黎聽下

英文

Full time

唔係
之前plan過但知多左就唔撚想入
更加唔想為左飯碗去毀壞下一代

介唔介意講黎聽？

有無人試過pgde唔係報自己major既科 係報minor？

留名

係咪一定要專科專教
數學系教中文得唔得？
定一定要補個中文master?

咩叫ied呀，係ed大

嚟緊因雙非學生人數回升
但升完又急跌
到時一定先炒新入職
總括而言一定唔好做

中學非專科band 1,2 基本唔使諗
小學冇特別才藝或處理SEN 輔導等資格都唔使諗

呢樣真
個人認為教小學專業知識都係其次
最重要係你識唔識handle呢類case
利申: bEd, 去過小學教班

輔導TA報左英文pgde
但major完全係唔關英文事 有無機

好微 就算係英文相關既linguistics同translation都已經輸蝕 更何況完全同英文無關

就黎deadline

推

有冇人收到中大written test通知?

報左hku cu

報咗小學ft eng

中小學都報左

我唔係英文major 中學實收皮
希望我哋做同學啦！！

諗法一樣
我本身讀緊cu pgde 都quit 咗

考完覺得點?

Comprehension 相對上簡單

個listening真係痴線

咁誇

Deadline前報咗
其實一直猶疑緊，不過都報咗先到時再算
唔覺得自己會係教畜累咗班細路，但好驚要讀啲無鳩意義嘅教育理論
有無中學數學pgde嘅巴打分享下

睇下咩人教
我個major好貼地
第一堂已經講咩elearning flip classroom 教育心理學完全冇用

巴打報左ft定pt?

elearning flip classroom依啲先係我所諗嘅無意義教育理論

老師又辛苦，要做到真係對教學有幫助又難，吃力不討好 可能因為我嗰科喺大學上lecture都照係用白板唔用slide 啲prof都成日屌校方叫佢地善用資訊科技好麻煩

Ft

想問下報cu嘅巴打係收到電話定email

做左兩年小學ta，本身跟學校活動同plprw，對報pgde有冇幫助？
但我得top up degree 重要係讀ibm，想下年報小學數，常，視藝（未揀掂）
但又驚冇學校收，所以下年先報

我就係話呢三樣野第一堂教話冇用

Sor巴打，我閱讀理解fail

幾好喎咁

啱啱讀完CU PGDE

巴打讀邊間邊個major第一堂就話冇用
我自己都覺得呢啲野冇用
但而家嘅風氣係teacher centre learning 係罪

Constructivism同用唔用上面堆野冇關係咖喎

岩岩收到HKU 中學 Maths PT email通知有interview
但係其實我係想有FT interview多啲

報左hku ft英文written test都冇得做
正正常常三大畢業，都唔知衰乜

我個班pgde十個人major
有兩個PhD 一個Mphil first job
其他AL最低grade B
你有冇先

準備Grad, deadline前已經apply 左， 依家只好等消息

你做咩又報pgde讀既？

postgrad就冇, ug有first hon

Same

非三大 eng major 黎緊去hku ft written test

巴打係咪有好多教學經驗?

祝你好運

我中小學都有報, 嘥左$600

淨係報咗小 唯有寄望另外兩間

我報左cu同ied

Same
上星期written test

cu預左唔得
見到果日咁多人黎考 咁大競爭應該冇機會

同埋其實個test唔易
巴打本身做緊呢行定點？

唔太方便講sorry
我以為得我一個覺得難

Listening 聽到人都癲

Teacher Centered唔係原罪，原罪係只係單向傳授知識/照書讀，重點係要睇你上堂有冇啟發到學生嘅數學思考

我frd本身都無 但今日打去departm問
佢再send返email通知返有得written test

聽日打去問先

零經驗 gpa唔爆4

我個frd今日係好撚惡甘兇9個department

甘你老母

點兇

報左教大pgde 唔知幾時有結果

會唔會已經出左written test通知?

頭先check schedule
星期六係EdU written test 又係冇email
不過佢話冇written=\=shortlisted
可能有direct offer

另外想問下ielts係咪要入學前俾？

下ied要交ielts成績咩?

test唔係2月11號咩?

係 太眼瞓睇錯咗 多謝提醒

執左中大PGDE phy
唔明點解online system 咁on3x3
要用Internet Explorer
Chrome,Safari都唔用得

咩都未有

我反而覺得cu個system最好
要交d咩文件寫得清清楚楚
交哂之後又會比番個回覆你確認
反而hku交文件果度我搞左好耐都唔明佢想黜

有冇人知中大 geo music bio個d有冇開，我見interview date未出 ，好驚

Ied

Molamola

Any updated information ?

打左電話去問 冇份

咩科

我都係

HKU Maths (Secondary) PGDE 叫我去in
好感動

Math pgde , pri/ sec 難唔難入

eng

ft?

各位加油…

係 我淨係報咗ft
我又唔係現識教師應該報唔到pt

ps. 名校panel -6 廢青一名
認真，無心教既真係唔好報讀，讀又辛苦做又辛苦，又唔係真係搵得多。見過好多主修科都舞唔掂／擺明呃糧既新仔hea教真係好心up

廢jer 有個雞degree係咪唔洗諗
想用黎教ive

好多老屎忽都呃糧

新仔要呃糧都有難度
太多新仔十八般武藝

而家教席係咪真係好難搵
就算搵到係咪多數都係簽一年約

我果間名校，老屎忽個個堅做到野(起碼90%)，反而新仔十八般武藝但走精面
人前人後兩個樣，開會吹水講到好忙好搏乜都做，然後一pat屎，入到課室又求求其其，家校合作 = 0，擺明個個月等出糧去玩果隻
難為我係panel要負責執手尾，有時直頭放棄，自己做晒算

Cu pgde math pri ft today

巴打 等你報告 諗住下年報呢科

咩名校先 傳統定區內呀
官津補傳統名校老屎忽起碼一半hea做
同埋你expect個低層新人可以同你做到咩家校合作呀

係

如果跟返足GM pay我又覺得人工係合理
有咩工唔辛苦
外國教師人工仲低

邊間唔講喇…我果間老屎忽好肯做又做得好好就真，搞到我係panel都好大理力、workload好大
唔好話新唔新人，at least學生問題 (例如自己比錯功課、學生欠交幾次、學生情緒問題) 都應該打比家長溝通丫，佢懶懶行扮睇唔到，手冊又唔寫……想點

有無人今日考hku written

巴打咩成績入

懶人一問 仲有邊間可以報 cu好似無了

今日經過CU何添教育學院，見到好多fg 一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人in...真係好慘!

bu

sor 我覺得有事打比家長係太正常不過嘅事 冇特別當係咩家校合作
你所講嘅新人perm左未?

in都慘?

係
我都戒左了

cu ft 英文出左面試通知未?

巴打 今日in成點？

未啊

下年再報

點解咁講

樂觀D

Intro / discuss都講到好差

應該未，講明17 18th出

多唔多人報 同埋咩題目

唔知total幾人
discussion topic : 用火車軌教平行線好唔好

有冇收到風 一班收幾多人

KLA ~10
術科 ~5

Oversea仲要搞咩學術評估 睇黎都要睇等下年了

cu有得interview

真心黑暗

有無人分享下

讀埋今個sem grad 諗住下年報
但自己外國撚 major psycho
有冇機 覺得自己唔夠人爭

報咩科?

下年去WH
而家係學校不停同學生講港獨

巴打咩料

想死了

想報英文呀

中大數學中學ft interview終於出咗了

我都有呀

但係撞咗港大 好麻煩 要搵佢改時間

坦白講 真係難D
linguistics translation呢d邊緣major都已經難爭，更何況係完全同英文無關major

小學英文就有機

收唔到cu
巴打咩background?

有冇人報左ied science pt?

利申: 已grad

巴打咩background?
會唔會cu math 小學in得太差 直接唔比我in中學

有名單 cu math 小學89個人interview
中學得50

如果想教LS/小學GS，
除左HKU CU之外，
BU、EDU兩間比邊間會好d？
祝有offer！

Edu la

唔好入火坑

其實教ive要咩水準

我海外報 edu 同cu都要學術評估先得

得返bu pgde可以報
Bu 讀唔讀得過 雖然都未必收

我喺港大讀某啲同數學有關嘅科目 成績唔錯嘅 而家做緊中學TA

其實我舊年都報過 都有得in 但係最後都係唔收我

你報左pt定ft先? PT收人都幾鬆手

舊年FT 今年FT+PT

我報咗
巴打有咩教路

有無人報左中大econ pt

Hku ft 中學中文出左啦

識好多cu maths pt 中學都唔係本科 phy engine乜都有
應該未派姐

有無巴打知道中大用中文定英文in
讀咗四年數唔記得曬啲英文要prep定先

想問pt難唔難入
好驚唔收

Hku cu edu係咪ft pt 都過曬？

印象中舊年係英文自己介紹 中文小組討論

咁港大呢

冇乜教學經驗可以吹D咩好?

今年唔知做咩,cu同hku interview好似好容易撞同一日
利申撞左,試過打電話同sd email想改時間,但未有消息

All in English

英文差係唔係係咁先

補習算唔算

不過港大好似係冇自我介紹 好撚on9

要討論咩

唯有講補習

其實PGDE係睇D咩多? 教學經驗, 大學/公開試成績, 定係其他特別才能?

Why not all

私補 補習社果啲唔好提黎引人笑啦

咁有咩算教學經驗？
Ta又唔算

入校嘅課後班 但唔係功課輔導班

拔尖補底班

可以照講既，補習社都有大有細，做大型既有更多日校老師冇既經驗既
拎最present到你教學技巧既黎講

其實點都算係"教學技巧"?
咩因材施教之類既point講到爛哂, 好似好廢

因材施教係你嘅理念唔係技巧
你講得出點樣可以真係同時間照顧到弱同強先叫技巧
同埋大把技巧你未讀過pgde其實唔會知但好有用
有興趣自己search
Constructiveism, misconception preconception identifying
就連同學生對答都有技巧，唔係佢問1+1=?你答2就夠
自己做下功課啦

又垃圾 程序又煩到仆街 搞完一大輪仲要未必收

舊年係俾篇文你睇 然後大家一齊討論就係咁啦

無追POST，各位師弟IN成點??

無選擇之下既選擇

印象中bu 主科好似無分中小

讀完都盞乞食

今年開始分啦

報名個system都有顯示primary同secondary

收到hku ft chem interview
有無巴打可以分享下個interview既內容

有無巴打收埋offer ? (No interview )

巴打你幾時in? 我聽日in
完全唔知要準備咩

有冇人聽日in cu eng?

我24號in
求巴打in完分享下

你都係chem?

我係Chem佬

CU 小學常識有得in 未

三大SCI 2ND LOW有冇機會做教畜

AL幾多條A?

In完可唔可以講下大概內容

聽返個friend講
舊年係group in
兩個人一group
最後佢有offer

舊年有六十個人報hku chem ft pgde
In左大約廿個人
最後收左四個人

祝巴打好運

有冇巴打講下關於phys既野

咁佢大概會問啲咩

準備去in中大數學pgde

無絲嘅 準備in cu中文

港大pt中文出offer未???心急人上

今日中大1010面試
依家塞緊車

啱啱用in完cu pt physice
有冇巴打係度？

physics

我準備in 塞車中

想問下interview流程

我都係in phy

中大通識有未？

一陣去in英文

我

分享幾年前in中大英文經歷

Group in
有個題目俾你
開頭每人一分鐘講自己睇法
一開波第一個男仔用左一分鐘介紹自己
Examiner同佢解釋而家係講自己睇法
佢都聽唔明咁好緊張繼續講

佢應該衰左
我最後有offer但冇讀

你咩hon同公開試成績點呀？

我本科係英文（非兩大）
2nd low hon
公開試亦廢，AL C (sorry我係老鬼 ）

咁你interview表現係唔係好好？
我三大英文 有同學2nd up 英文有星 但都唔收

其實我唔知係咪呢幾年競爭大左
當年我記得我in完係有信心有offer(但其實我一早冇諗住讀 ）
我亦唔知佢睇你成績同interview 比重如何

頭先睇完list 好似數到150個人in
十個爭一個位左右

其實真係好灰 大學成績唔好 得公開試成績好
上年衰左 今年再報 咁多人爭又無咩希望
做ta日日俾老師撚

英文既話算好架喇
你真係想教既仲可以考慮大專、教playgroup/興趣班，機會算多

咁可能差不多
我果時一組好似成6-8人
應該都幾多人in

yes full time

無著西裝
GG-ed
勿相認

都係既
大專好似讀返個taught master好啲

一組6個人 咩人都有
筆試都分兩場坐爆lecture hall

係
我反而覺得pgde唔洗一grad就讀
我自己係一年ft taught master
做左野一年先pt pgde

Taught master係咪一定會收咁滯？
你做野嗰年唔關教育事？

你second honor就差不多一定收

絲打要唔要telegram 詳談

能否一齊討論？
我都有啲pg問題
身邊無乜人比到advice 我

唔知幫唔幫到你

我PT CHEM無interview係咪無機 我係報non-teaching

好憎interview 特別係有識得嘅人，而且佢明明係報pt俾人編錯組

有無bu戰友
如果公開考試加大學成績都唔係幾好係咪GG?
我想教大專ive之類

教呢類你應該讀個master/mphil
有朋友非三大英文本科同ma都教到ive, 但隨時比人cut

想問 cu fulltime pgde in bio / chem 係咪冇interview?

見到何添樓咁多西裝友好自信咁黎in，我淆左底

樓主係邊度？可能見到你

唔想自爆

我嗰組無男人 應該無同你同組
你係咪黑色書包

唔知呢

岩岩in完

這些機會是屬於你的
我下年再報

你最遲到喎成組

其實你認錯人了

唔踢爆你

我係全組最早到

好啦

要讚您？

已in HKU LS

Full time?

Fulltime一定要in

點解想做老師?

cu今次in完之後下一步係咩assessment?

Written 同interview 無啦

有冇巴絲收到cuhk ft bio or chem 既interview ??

巴打們咩background

係呀

睇cuhk pgde個page, fulltime bio 同 chem 都冇講interview日期，而hku兩科都in哂...

所以想睇下有冇巴絲都係未收到通知

想問下Hku 同cu小學中文有interview 未？

cu今朝

係唔係仲係一大房廿幾個人分幾組一齊in

3大本科
做緊學校
利申：報左pt

hku pt 中學中文係咪未出offer

要教英文既話要英文/tran/ling 相關major

咩科？去讀master吧

Lecturer

tran同ling就算數啦

會有in既機會

in完都唔會收, 我見親讀PGDE既都係英文或者law major
我今日先in完黎

講緊教ive

都一樣啦
總之tran/ling就係比人一種唔專業既感覺

IVE入面好多唔係英major
見過好多九唔搭八科
不過可能讀返英文master咁

好多law人做唔成律師就會去教英文
通常D校長會覺得law人既英文仲好過英文系

係 所以tran/ling人就算有人請/入到PGDE都好
第日點都要補返個英文master

我tran入到cu pgde Eng
都係睇人姐

你本身係咪做開ta/at, 報pt pgde?

老師報pt pgde

tran/ling報pt都ok既
ft就一定冇份

我以前個老師係英ug +linguistics pg🤔

有無巴打收到消息
hku ft chem 出咗interview未？

出咗啦 有巴打in咗 唔知佢in成點

今日下午已經in人啦

中大 bio chem 幾時有得in...

大家點睇OU既pgde
其他u既pgde爭到咁激烈 我見到OU有開中英既中小學pgde

得罪講句，始果4大pgde都冇人收既話......
都聽過在職老師貪方便讀ou既

有冇話如果想報pgde, 果科公開試(AL/dse)要咩成績要咩以上，特登重考拎返高分有冇用

佢唔認可架咩？
pgde唔係有就得咩

咁都會睇下咩u 嘅
你讀ou咪即係話比人知hku cu唔收你

冇B你都唔好意思教啦
你用u grad嘅智慧考中學生嘅試 你覺得人地睇唔睇

即係第一次失左手就冇得返身？
grad前考有冇用

Btw做左幾年中學教育，ou pgde出身既近乎0

小學都無聽講真係…

我24號in 果個巴打睇嚟in完已經唔記得個post

你唔係中文undergrad有撚人理你呀

理論上補master就有資格教，請唔請就睇學校

希望grad個陣有pgde收
利申語文科

語文科最難入

報左中大econ pgde pt
無聲無氣咁
好驚無書讀
利申3大second up做緊ta狗

我報中大 CHEM都無...

Sorry 巴打 唔記得覆你
個interview 比我想像中hea
Individual interview, 成個過程大約10分鐘左右。
而且問題都比較大路，佢一開始叫我自我介紹，然後再問下你有咩課外興趣，之後問你呢個興趣對你有咩正面影響

我聽過有人俾比人問FYP 內容同埋你認為個FYP 最重要係咩？

祝巴打順利

有冇人聽日in HKU ft maths?

唔係英文本科major+勁高GPA唔使旨意入到ft pgde

interviewer係男定女？

知唔知CU PGDE每科大約收幾多人

科科唔同wo

唔該晒巴打 祝你順利入到

CU chem pgde ft 舊年收兩個

Phy grad報唔報到math pgde
grad前有冇咩做定係有著數

利申yr1想做教畜

唔該晒巴打

好緊張 非三大 英文又唔係好

我同你情況一樣

小學math可能得既

即係冇GPA 可以仆街

一係讀個master洗下底 (雖然作用唔大)

翻出去苦追gpa算

巴打你in果時有無遇到啲勁人

始終都係主科 過幾年就會好景返

你肯定唔會轉elective?

識得有人LS PGDE畢左業年幾仲做緊TA

好多translation/linguistics人以為自已識少少英文，妄想學人做英文老師

translate 高分過English studies所以有自信教英文 English studies 都係不務正業姐 （好似係）

通識根本同小學常識冇分別，係人都教得

translate有幾高分?
而家dse hku ba 25分就入到，再加中英文level 5就可以揀到translate major

dse level 5等於AL UE C至D既水平

中英都5即係自己有料到 自信心都強d #yeah#lm
利申：冇料讀

你呢科出得果幾年邊有人讀通識 自然就係叫依家啲老師去讀幾個月然後教架啦 當過多幾年需求大返就會請讀通識既人
不過佢會唔會轉ELECTIVE就難講啦

其實而家通識學士已經cut緊位
好多三大通識出身都淨係搵到通識
如果有本科+通識pgde會更吃香（例如文科/商科選修）

轉elective可能好多人跳樓

係咪調轉左?
英文grammar syntax係linguistics先啱，translate好少掂呢d

hku同cu translate冇乜點教呢d野，practical既多
但係冇語言學基礎之下既practical translation，同吹水冇分別

好多學校都係搵唔夠堂既老師教通識
亦都有老師讀LS MASTER洗底
所以主修通識只可以祝你好運

主修通識不如諗下讀上去轉field仲實際
見過有人讀中大通識出黎唔教書，走去讀social science mphil

dse成績麻麻，讀個master再報pgde會唔會好啲

Dse 成績 中，英拎1，之後經foundation diploma , HD再上degree ，報左pt pgde ，會唔會見我dse成績差，連interview 都冇

有冇人in過HKU maths ft (Secondary)
想八下大概咩形式

我想教毅進或者asso 以前冇心向學，上到大專學啲有興趣既野成績幾好

用自己勵志經歷做selling point

某年hku LS pgde FT得三份一搵到教席
LS只係比啲唔夠堂嘅人教

港大中學中文pt有冇巴絲有消息

點夕陽法
我地學校啲同事係根據有幾多段比分 而唔會深究質素

講左好耐啦
教局EO frd都話係一直打算推中史必修LS拜拜
但未敢硬推住
純睇下頂到幾耐

變elective後
你會覺得係變返3科主科定會真係中史變第4科主科

估唔到通識咁短命

Agger
不如比學生讀多科elective 啦
自己教呢科都覺呢科on9

報左中大 bafs ft 無聲氣。。。
有無巴打已有interview

有一個UG cu chem 1st hon grad
利申識佢

搵日校老師寫推薦信，會唔會好d?

中大報名嗰陣 無話要upload呢項
定係唔會睇

冇用

追完po
見到hku chem ft 一年收四個
Cu chem ft 一年收兩個
係咪即係話公開試高分+高gpa+教學經驗其實缺一不可
Dse chem 5想報ft 係咪都要考返個**返黎？

其實ft都唔會預你有太多經驗
最多咪補習社

Taught master is rubbish
Research master is a treasure

教學經驗其實唔會有啦
我FT同學全部係FG
最重要係成績
同睇重interview 表現

的確係
我係science
我識十個science panel十個都prefer
一嚟stem, 二嚟可以做assessment statistic同evaluation, 三嚟可以做埋policy review
可能你文商社科唔知啦

我in完 佢勁多野問喎
可能我self intro開咗STEM同elearning呢個話題 我都仲答到 不過最後佢問我有無野問佢 但我已經俾佢問到諗唔到其他野

有無人知中大pt pgde幾時出result
無聲無氣咁

中大pt好似一向遲出offer，中文黎講

Cu ft chem interview invitation received

巴打 你幾點in?

中大通識有無人有in?

可唔可以分享少少形式同內容 唔該巴打

舊年CUHK Chem PGDE Interview
係用中文group interview
問嘅問題好貼近日常教學
例如你點睇SBA係DSE佔百分之二十嘅比重
（過高？過低？定ok？）
你點用ICT 去改善你嘅教學？
教chem邊個topic/幾時會有效咁用到data logger?

利申
我無in
我個friend去in
佢收到offer，不過最後唔要

今年換左interviewer

好似要好有諗法先答得似樣

Cu chem ft 冇俾interview我frd
我frd biochem 1st hon, 中學係狀元
同埋係MPhil
係咪因為biochem而唔係chem，所以唔俾interview?

咁你個fd有咩打算？

Biochem報bio pgde穩陣過報chem pgde

應該等緊cu bio interview消息

語文科pgde interview有冇可能會問stem?(特別係小學?) 畢竟stem呢樣野呢排咁hit

佢果個年齡層嚟講佢都算幾靚女

請問有無巴打收到cu PT Chem PGDE interview？
係唔係無得interview就一定無機？
之前有打電話去問過，PT PGDE未必洗in，但一啲消息都無真係好緊張

利申：TA 有入課室教書

pt會唔會比ft收得多人／易入啲

PT多數冇in

我報左econ pt都無黎聲氣 好撚驚

有冇人in 完hku小學英文full time之後收到email咁樣？

ied有interview

見到大家有pgde已經好開心
其實難嘅地方係揾工
我怕大家開心得太早之後會太失望

我有interview 就好開心

agger
我當年報ft pgde係抱住多條出路嘅心態讀 冇得教就返老本行

其實聽過好多講好差
不過想聽多次呢一兩年有幾差

呢兩年中學間間學校都還人
又係入學人數谷底
加上係畢業人數高鋒
每個位都成百人爭

入學人數出年應該開始升返

出年升得好似三兩千
會連升六年但之後又跌返差不多最低位

無知一問
升返係因為雙非定只係正常既隨機升跌？

其實點解pgde ft pt夾埋收咁少都可以有咁多競爭者？

雙非

因為呢幾年cut過多人手
同你爭揾工嘅係舊人多過fg
而且冇pgde都可以教書咖

Pt 收好多

有D選修科 每年都唔知有冇5個空缺
但一間大學ft都已經收5個人
仲未計之前已經有pgde/轉工嘅人同你爭

個個major都收唔過十個一年

中英文應該多d?

我個年cu有個同學係major中文minor我個科一齊上堂
佢話都係得十個人
都係唔係好耐之前

唔知幾時出offer呢 舊年二月頭就出咗

CU有人收到offer嘛？

已收HKU full time offer

What subject ??

我果年就自己班有廿人，開左兩班
同樣cu中學中文，未grad

肯定唔止十人
中、小都係，有fd讀

Ied pgde interview list 都出左
大家個application status 變左咩？

pt or ft

pt or ft 無interview是咪gg

咩科嚟 係咪又冇我份

Hku FT pgde每星期有一日要去中學觀人課
十分on9

初八in中大有咩要注意？

想問各位巴打一聲，小弟收到Ied 既小學GS pgde interview ，想問下有無d咩係要留意，或者有無d咩技巧我係要知道？呢個interview 對小弟黎講好重要，希望可以有巴打/過來人指點迷津

唔知邊度聽返黎 如果FT的話會估計下你有幾高機會受聘做老師
我覺得呢個講法都合理 因為大學要做靚employment stat

大學用咩準則估計我有幾高機會受聘做老師?

同問

對於冇經驗嘅新仔
CV 談吐舉止 外表(端莊) 學科知識 教學理念 不外乎呢D
in PGDE應該唔會問課管架喇 因為suppose係佢地要教 但都可能會問你應變
實際係點我就唔知喇 我唔係in人 我係教畜

Cv

pish
有冇人收到cu offer

你收到offer?

想問cu interview 形式係點？

巴打咩科
我中學maths咩都收唔到

我中學 phy
未有消息所以上來問下

IED冇INTERVIEW是咪玩完

收唔到interview其實唔係壞事
而家個環境讀完都未必有書教 有得教又要年年再搵工

Cu 今日出左D offer la

Pt? Ft?

同問

利申：報左ft

咩科
我仲未收到email

想問下幼教pgde難唔難入
上網睇好少資料

咩科？

Pri math ft

Second math ft應該都就快

hku math呢知唔知呀

未知 巴打打去問下

如果interview唔成功，

係入waiting list, 定直接fail?

如果入waiting list 或者fail,
會唔會都email通知

sorry for 1999

唔會
成件事勁神秘

琴日interview
比個現職ta累死
離題講左一半討論時間

真係除左恭喜之外唔知講乜好

匯報下先
hku 中學數學 pt同ft都已經出咗第一批 我問佢冇嘅話係咪即係reject咗 佢話唔知咩要睇course coordinator blablabla 我都唔知佢噏乜
cu中學數學 pt同ft都未出

cu phy出左

No offer
有無hku math 巴打收到offer匯報下

恭起巴打

叫大學真係叻左咩？

報一報告，收到CU ft 中文offer。

幾時先知pt

咁撚叻 拎咗offer咪撚讀囉

請問你幾時in?

21號

我想問有冇人有Ied,CU嘅LS ft interview
Sort list 完全冇LS 嘅

有冇巴絲報左LS ft都係無interview?

Sec定primary?

ft/pt ? group in會傾時事題，完會接住落individual（半中半英），個人嗰part比group重要一百倍，記得諗定晒d大路問題嘅答案。

有冇人收到cu英文offer?

巴打
我係FT 呀，你係咪之前有in過呀？我好緊張呀

你可唔可以比少少例子我例如係咩係大路問題？

同求我都收到gs pgde interview

巴打
你幾號in呀？

我8號in

我都係喎

小學

中大中學數學係咪話收得十個定幾個人？
咁派咗offer都收唔到風

有冇巴絲？

我報左CU同Ied嘅LS ft 都未有interview
有無人收到interview??????

係㗎 要打上去問

林鄭當選就LS elective
但係好多學校都係為左個diploma
你教咩同major冇關係

巴打咁勁都未有中學數ft offer
睇黎中學真係好難有offer ?

有冇巴絲報咗PE嘅PGDE

無錯，會apply Ied 嘅都係垃圾

咁嘅心態想做老師

上連登 勿認真

你點解想做老師？點解揀常識做你主修科？一個好嘅常識科老師要具備咩特質？ 呢類問題，最好中英文都預備。

而家會問下stem都唔奇

屌你老母啦。

為人師表講少啲粗口

讀LS pgde唔係唔得
但你undergrad係sosc sci 就真係等乞食
最好你degree 係 geog Econ history 咁就好好多

有時未必同你background有關係 你唔會知佢想要啲咩人
仲有江湖傳聞話根本報嘅人實在太多 所以有時候會鳩揀

巴打唔教小學??

唔好意思，小弟無知，想問一下stem 係咩黎架
訓醒in 啦，好緊張

對小學冇咩興趣 好似管紀律多過教書 同埋中學先做到教書之外教埋佢做人呢樣嘢 好似係

喂 自己google下先問啦好嗎

......

自己search都懶

你係到問，人哋都係比條link你。你自己上網搵仲好。提提你，常識major的話 第二科一係揀pe，一係揀maths。否則都係乞食。

bu pt中學中文有冇人有消息

cu ft中學英文有冇人有消息

cu ft sec maths出咗offer

巴打有offer?

仲未收到cu英文offer, 應該已經
下年再報

報到80歲

CU第一round應該出曬

FT Secondary Chin/ Eng出左？

中學中文出左

冇啦冇啦 下年再報

點解cu pt pgde好似咁耐都未出既

有呀

不過可能分開出嘅 大家唔好咁灰住 巴打們加油

唔好自欺欺人啦
下年一齊再努力

呢到無人報ft eng chin訊，係咪全軍覆沒

Cu FT 中學中文有offer啦

同學 9月見~

恭喜哂巴打
中學數係唔係易搵教席過小學數好多

其實唔係 都係咁難
做老師好似要過關斬將咁 真係so9sad

First hon都無offer

唔係睇hon...

等EdU出結果

認真一問
無offer個巴絲呢一個學年有咩打算？
做ta?

無offer既巴打多數都係apply中學!

??

我報哂大小學都冇offer

中小學

報special education 洗唔洗要有教學經驗先報得?

你係咪CV /PS出事

樣子問題

的確係有可能
教育學院啲人成日都提老師要有個老師樣

我去過某中學做非教職intern
入面有個後生老師個樣好毒又唔點講野
我上司（某科老師）聊佢佢都只係講兩句
但我中學有個老師又串串貢樣

有無人2月4in 有offer
巧剪張

我諗應該係我in果陣太agressive，時間太短我忍唔住搶左少少野講

收到hku ft econ offer

我得waiting list
唉

有冇人今日in左ied英文?
利申 有事冇去到

好勁
你background 係點

HKU, GPA 唔過3, second major econ
不過 DSE Econ 5**, 傳統名校
我諗好似上面d巴打咁講, 唔太care大學成績

收到ft early childhood interview , 有無人知要準備咩，好緊張

有咩u嘅ece interview

我報咗ied bu hku ，暫時淨係收到bu，你係咪都有報ece??你報咗邊間？

我報左cu ft pri eng都無收到offer :(

x2

有無pt offer

爸打幾號in?

絲打

x3
其實係未出定有offer嘅全部唔上LIHKG

21號啊 仲見佢上年4號出左offer :(

冇啦冇啦！

我估出左架啦 因為佢話within one month出offer 咁仲要比時間人make deposit 再放位比waiting list
宜家淨返一個星期 就應該唔會咁耐都未出
嗚 雖然好唔想佢出左 但係本身自己又唔係英文major 所以都係接受啦

佢話三星期內出
而家第二星期啦
我星期三打去問

我報咗ied cu
bu最後無報到

我想問下教大係唔係統一30/3出結果？

pt唔洗in?

By 20 march 2017 (Monday)

mola mola!

多謝樓上兩位巴絲回覆
我報左教大小學PGDE FT Program , 前幾日面完試, 想睇下係唔係通常都3月30日會一次過出哂結果

打左去中大度問 原來eng pri ft真係仲未出offer
但佢話唔知幾時出

U when in?

1月21 in

唔好自已呃自已喇 下年再努力啦

Cheer up man

有無巴打知 如果入到ft pri math 但係本科唔係數學
係science eg chem/bio
搵教席有無影響

mola mola

其實pt幾時先出result

教大連interview都唔預我

其實我都想知道教大係唔係你報就會有得IN

報左LS pgde degree major 係sociology

報左LS 但好似係冇INTERVIEW

唔識人好難搵工

有冇有offer既巴打果科係冇5**/A?

有冇巴絲打收左中大PGDE(FT/MATH)戈封Offer letter?上星期收左email話月中會寄泥

等緊教大出offer 好緊張
我報FT 上次in完之後 interviewer同我講其實我有曬經驗係無問題 因為我有入學校教班（非功課輔導 係真係學校請我part time教）

但因為FT競爭太激烈 收唔曬想收既人 假如最後真係唔收 就建議我下年搵左學校請再報PT 以我既教學+工作經驗（都係教育有關）一定會收我
但我乞食科Social Science畢業 點會有學校係我無教育文憑既情況下請我
所以今次入唔到就mola mola

中學數? 我都未收到信
但佢又要我地22號搞掂曬d 野 lol

我都係冇pgde就入左行
但個陣佢又係收左我讀pt nonteaching學校先請左我
大把學校都會請入班TA

係呀中學數，未收信個心重未安落

同感，收左信先覺得自己真·有offer

唔係
睇成績先

10分鐘前收到CU ft offer

2月4日 in

咩科啊？

上星期三收到email都未有信

HKU Pri Eng FT 已出信叫交錢，交21xxx

帽事ge，郵差叔叔琴日比較忙je, 嚇我唔到既

巴打你幾時收到個offer? 係email定點？

上個月新年前已收email話有offer，但一直都未寄信叫交二萬蚊'留位費'，啱啱終於都收到。
等緊CU Pri Eng，仲未有消息

CU PGDE Math FT 收到信鳥

我都係, 應該冇架啦

今日收到信

咁快就咁諗 未聽過有人已經收到offer

這些機會從來都不是屬於我的
有offer係好彩 冇係正常

我都收到啦
聽日即刻搞掂曬d 野佢

收到 ft primary math 既人 dse成績 同 咩hon

hku真係好趕,佢上星期五出信(打去問左)
我琴日先收到信, 但要人2月20號前交錢, 寄番收據同埋信既其中兩頁比佢

錢已交，三月要再交多一次

中大中文pt(teaching)收到offer:

收到cu pri eng offer

Same here

同學?

尋日仲咁悲觀
恭喜！

我入咗pt 但係想ft多啲

巴打而家係在職老師?

巴打係收到FT offer?

Just grad
English CA now
早知唔報pt啦 聽講報哂ft同pt, 最後多數都會allocate你去pt

pt唔好咩?一邊讀書一邊keep住有收入

同你交換吖

ft仲要強制去immersion, 又要使多一筆錢

港大英文系一級榮譽教小學英文
係我見識少定香港資源太多

都話同你交換啦 我好想洗呢筆錢呀

有冇人收到幼教offer

我有cu ft ece offer
Edu就連interview都無

乜撚都冇

同學
我FT同PT都有offer，準備放翻Non-teaching嗰嗰出黎，
我相信仲會有多輪offer的，
未有嘅巴絲唔使灰心住

即係你會揀ft?

係
快手搞掂佢算

邊做邊讀好辛苦
搏唔過

有無巴絲收到中學LS offer？
有無巴絲已收到任何一間中學LS offer？

手快快柒咗

巴打報左邊間？

未來同學

Cuhk Pt math 有未

Diu cu ft chem出左offer但無份😞

琴日in左bu LS
有無巴絲一樣

bu stsk有無消息

收到cu econ pt offer

Pe有冇消息
有冇interview?

Part-time係咪要做緊ta先報得?

在職老師都得

做老師唔係要有pgde先請?

睇學校請唔請
但要做落去就要補返個pgde

其實一直唔係，好多人冇學校都照請，cv夠勁就可以

同學

讀咩都好，唔好讀LS ～

行內吹緊好快變選修科

信不信由你

stsk

中學miss都咁講
想像唔到班讀LS ed嘅點算

上一定兩年已經得返PGDE LS, BEd都改哂望修，講左咩，自己諗

記得揀無可揀先讀浸大同公大，
前者好多人都話個課程一般，後者直頭行內被無視

有無人收到edu gs ft offer 呀？
之前上網睇應該差不多呢個時候就開始派email

教大幾時會派offer?

同問呀巴打

Btw 佢website 有寫係20號有official announcement ，但上網見人3月6號就有email

除左中英PE
其他科冇硬性要求有PGDE
你冇只係會俾學校壓價

有冇人收到Cu pt sec math offer
依家日日等搞到個人好緊張

只係報左LS Pgde 好後悔冇報其他
假如有都唔知讀唔讀好

我都係報左一個，但係報小學
巴打都係final year?

想問各位巴打
如果香港八大fresh grad想報HKU non-government funding Engineering master ~15萬果啲（同小弟自己bachelor果料類近)
Gpa大概要幾多？
同埋會唔會睇重CV?

Pgde討論區喎呢到

已收stsk offer

同等

CU ft chem有冇朋友

Cu bu eduhk Pt sec math 有無人收到offer/interview

Pish

有無人收到edu offer

edu 幾時派offer?

收到edu ece offer

唔知教大其他科幾時出呢 好驚

好似係統一 3月 20

Pgde 喎。。。。。

睇以往記錄，好似響統一出main round offer之前有d科會提早講？

Postgraduate Diploma in Education
(Early Childhood Education)
ECE都係PGDE黎

[black][/black]

佢封信寫叫我地3月20號前交deposit加confirm個offer

呢個其實係唔係叫做暗Round Offer ? 3月20佢話會統一出main round ... 唔accept offer 就比main round?

Push

今日教大未有OFFER派出黎?

巴打報左邊科

小學常識呀我報左

依睇返前面, 見巴打你都係GS

我都係
巴打你幾時in 架？

同你一樣都係8號~ 我係1點果場

我都係呀 嗰日等左好耐先到我in
估唔到連等結果都係要等好耐

我係230

果日等左成個半鐘先有得in
希望大家都有offer la

我果日一入到去就第一組in喇
好驚阿唔知佢會唔會早出offer

edu LS 冇interview機會 係唔係代表冇offer?

有冇人報Ied English？

果日等到我就死
我等唔到20號啦，好緊張

佢website 話唔interview 代表無，但個前提應該係你要有好勁既學歷，成積or 經驗先係

利申 我9 up

我報咗
有冇人收到offer啦?

我見教大個interview schedule無LS呢科, 係唔係即係唔洗面試 ?

Sor，我上個回覆打錯哂d字

呢方面我都唔清楚，要等其他巴打答你

你除左ls有無報其他呀

你有冇去interview？我11號 9:30 in
我睇香討好似有人收到

冇 後悔冇報常識
利申 讀social science

FT一定要In
PT可以唔使

無錯，但再細分既，英文主修通常都要面試，其他科兼讀制多數唔使

仲未有 cu bu eduhk pt sec math 消息，係咪GG?

有操排，等多陣啦

又到星期一, 又要開始驚佢會唔會突然出offer喇

同等，loop 左 email 幾千次

今日教大應該無科出offer？

可能真係20號先有，大家等下啦
再拜offer神

Offer神

其實除左香討之外, 仲有邊度有PGDE討論post

有無人有bu offer? 隔幾耐先收到信

我收到CU music pgde offer😍😍

小學定中學

中學，3月20號或之前要完成註冊

收到教大電話叫交畢業證書

請問你報邊科？

乜野都無收到

Year4 係咪唔洗交

我都唔知呀巴打

Btw 你報左邊科呀？

小學英文

祝你好軍

想報商科 邊間好啲

商科我就唔識 不過建議你報曬所有有開科嘅大學，到時再算

仍然係未收到教大消息
睇黎真係下星期一先知....

我係報咗FT小學Eng

英文真係競爭好大 希望你成功

bu巴絲收到offer letter未

共勉之

宜家啫係算收咗你？？

我都想知

咁而家online status 仲係咪submitted?

有無巴打知 PGDE grant loan 幾時申請？

Yes

收到電話交證書應該係會有offer比你

關咩事 會唔會係交漏炸

我個年都係咁，報名個時未拎到畢業證書，佢打嚟叫補交返，之後好快收到offer。
佢考慮你先幫你處理d paper work，你估好少人報咩。

但而家都未有畢業證書架喎正常都

利申 教大學生final year 之前交漏左dse 證書都叫我交番 但成個月之前

點會仲未派證書

shitty仔

Final year 正常都仲有半個sem先讀完 都未grad點會咁快派證書

final year個批會出condition offer，唔會叫你交cert

想問下個condition 通常都係gpa過3畢業？

各位同學
其實依家難嘅係入行
你入左行基本上PT Pgde 實有間收你
相反你有pgde都未必入到行
三月開始係揾工旺季
試下Send信先啦

Yes exactly
報嗰時未有畢業證書

仲有2日

教大有offer既 status應該轉左做offer confirmed 可以上online application到 check下

仍然係selected for interview既係唔係代表已經無機會

希望你收到email

我一直係submitted 應該玩完

咩科你報

小學中文

有無巴/絲打個online status 係轉左架

利申 我未

我都未

未轉
唔知聽日幾點貼main round offer list 呢

好緊張，係咪上佢個website 就有得睇架啦？

轉左 但中大交左錢

巴打咩科？

提下大家，報edu咪要揀埋副修，佢有requirement ，如果提交既文件證明唔到既話，可能直接篩走

上次報edu一直無轉過status

Btw, 可能得我一個白痴無睇人requirement

巴打幾時見到轉左？

數學

星期六

中大港大pt result係咪已經出晒

offer accepted for verification

巴打咩科

想問仲多數會唔會有second round 架？
淨係報左edu 仲要冇得interview，是咪玩完

究竟edu岀offer未？ 我係報幼兒教育

Ied個Offerlist未出？

上上星期已經有人講話收到教大幼教Offer喇

我都係
Status一直係submitted

我都等緊 睇唔到唔心息

仲未有email 係唔係已經收皮

Eduhk pri eng 已經出咗offer
不過得pt
都係讀cu啦咁

Ied 係咪會統一喺網上出個offer list？等咗成朝仲係咩都冇

Same...
Pt math sec 有邊間出左？

有啦，上去睇下

冇offer

Same 無

冇Offer 可以收皮

你入自己application account睇
我前兩日禁入去見到佢收左我 比埋錢了

好奇問下，有冇巴打係冇interview但又有offer

收皮 無OFFER

係咪直到依家都無Offer就等於無啦

可能我miss左d資訊
點解edu 報pri maths pgde
係interview/test果short list 到完全消失左
咁用咩準則篩人？

想知自己響唔響WAITING LIST入面

我都想知 等我死心

冇interview冇offer

如果之後想報Part-time PGDE，咁我搵助教職位，係咪要做落之後再睇下學校肯唔肯提供實習，然後先可以報？我見啲招聘廣告都冇列明到底個助教post有冇教學成份

有冇人知道cu同bu出咗未

有
利申 教大學生

係啦 我都想知

唉EdU無offer 完

ied interview果日唔得閒去 gg

無連登巴絲有offer?

有無bu巴絲已經收到信？點check到？

我之前in 咗edu ft中文，無in pt
但係今日收到pt offer,佢到底點運作

我點知 我都想知

你ft同pt報晒？

有叫你 你無去in

定係 無叫你去in?

Bu pgde都有offer啦

我冇收任何書面通知 係要入去佢個system度睇。如果佢收咗你，就有個板面要你响4月3號或之前將入數紙scan上系統

我都有 但無教我點交錢 應該仲會有封信或email?

有頁咁嘅嘢喎

係啊，佢淨係叫我in ft咋

同一科就算報晒ft+pt都只需in一次。
ft留比相關degree+高gpa嘅人，你入唔到ft就會掉你落pt 。

請問你收到寄去屋企既offer letter未？ 同email果份附件有咩分別

我另外收到電郵，但冇信件通知

有冇cu ft小學英文既朋友?

今日收到cu offer

恭喜
pt sec math?
我都報咗但咩消息都冇

Yup

巴打報咗teaching post?
我ta仔交咗校長信報non teaching post但咩都冇

TA 報non teaching same
我連埋panel 推薦信同個人推薦信

離一離題

有無人申請American Express CX Elite 張信用卡黎儲miles？
平時要年薪30萬
呢家推薦申請 大家都有得送多2000miles
學生0入息都申請到

推薦 Link:

EdU pt Sec (Science)

上星期收到offer email
但收唔到封信，唔知寄左去邊

係咪都係就咁交左錢就ok
佢話咩contains condition(s) need to be met
其實係咩conditions

無特別 叫你交錢個d

收到offer嘅可否分享下gpa幾多同公開試成績？

3.1，公開試A
cu offer

Cu pgde music- CGPA 2.9x/4 (second up)
會考冇考音樂，不過有參加唔同團體

cu econ pt
2.94 sec up

同學 你之前讀港大嘅？

突然收到edu offer
但之前無收過interview

數學 ft

下年final year
想問下有無野可以準備
我諗都係要教書

中定小學
GPA 幾多
讀咩major
數學dse拎咩grade

我都係 巴打讀咩 同諗住教咩

小學
無3
無星

不過呢個offer太遲

我都係諗住教小學數學
數學都無星 GPA暫時緊緊過3
Major 係engine
希望入到

你major係咩 同咩u

Major英文
教英文
Dse有26分

咁勁
Major仲要關事 應該冇問題啦

非三大

已accept cu offer

請問有冇接受咗中大pgde offer朋友仔收到學校通知，幾時開學或迎新嗰啲？

巴打 讀cu 咩科

我都想知
錢就比左, 咩回覆都冇

好似好無實感

係啦，因為我就麻煩啲。我要等schedule 一岀，先再調整啲工作、課後/工餘活動

註冊左同比埋first/second round payment之後係味冇野再搞？offer letter淨係講過八月尾有個迎新營

應該都要reg科吧

8月會有信再通知reg科資料
9月開學
其他唔知

本身非三大

三唔三大都唔緊要啦

讀cu pgde?
係既話 咩科

Hello 文毒仔

迎新日咋嘛？

小學數學 ft

巴打 介唔介意tg傾傾 我下年都想報ft小學數學

其實想讀中大，可惜成績太差，interview 都冇

巴打想報咩科？有時未必關成績事

利申:我公開考試成績係💩到呢......

考多過一次公開試 有冇影響

我當年A Level 都考過兩次
會考都冇廿分......

pt sec bio呀

不過EdU收左就算啦😂

考過三次

我都考過2次
我諗高分應該

Best 5 23

你本身幾多分入bu

23

有offer既巴打CV好靚/interview好勁?

唔係話串大家
但點解咁多人連公開試都唔掂
會覺得自己可以教人考試

自問想教小學

有無諗過retake搏下中學

公開試成績唔差, 三大first hon
報hku中學pgde written test都冇得做

教果科係咪至少要有*

我諗係囉......你教數？
應該算最易chok grade果科

正常呀，我之前有朋友Hku Eng Studies First Hon都冇得in,.... hku 收人係怪叫啲

公開試失敗之後 我考咗好多証書 又積極參加活動 加上最後second up grad

唔止hku, 我仲同時報左cu中學同小學英文, 結果佢淨係派個小學offer比我
雖然我都鐘意教小學

想問下EduHK／CUHK PartTime 係咪已經放哂OFFER啦
會唔會仲有希望

yes ar

想問你朋友公開試點？
咁睇好似value公開試多啲？

公開考試成績我就冇問，不過入得港大主修英文仲要first hon，應該UE係有B或以上

唔係話串你
但係你眼光太窄
其實入到大學大部分來自band 1個33%
仲有67%嘅學生係學做人唔係為考公開試而讀書
唔同學校需要唔同老師

同埋我pgde讀嘅科，應該同我公開考試成績絶冇關係。但當然我當年中英文成績都還可以，只係啲AL科炒曬

agree

絕對同意你的講法
但如果連教師都唔用公開試成績做挑選準則
咁應該冇一個行業要睇成績

姐係咁
拎到A/B唔一定適合教書
但拎唔到的就一定唔岩教書
小學我唔熟啦
中學講緊的係高階知識的傳授喎
自己都掌握唔到120%
點教100%比學生？

當然你話想做SEN老師/特殊學校個d另計

中學英文老師成日改錯我文
唔知佢點做老師

可能齋教初中呢

同埋band3果班，佢地真係唔需要一個公開試好top既老師
反而要識佢地相處，識搞掂班人，會係比較重要

我當年讀過地區名校同band 3 中學
發現band 3 中學裏面好多老師都三大畢業之餘，兼且都好樂意教學生。我離開咗中學多年，都仲有同band 3 中學老師來往。

高階知識傳授？
你係咪睇得香港太理想化？
Band 2尾至band 3根本六年可能連band 1初中嘅野都唔會掌握到
要公開試成積top嚟做乜？根本初中知識已經足夠

高階知識
我覺得大部分學生其實想有個人鼓勵佢溫書，做下練習，明白佢地難處為主，而唔係教佢地高中最高程度的內容。
而校方角度要的係處理學生事務的能力。

冇錯，叻的同學要學深d 既內容，但係老師都可以進修，備課，資優學生又有另一d 資優學校幫手處理。

何況比夠你hku 1st hon, 都會有野唔識嫁wor …ou grad 都可以keep 住進修姐。

學生潛能其實可以係無限，你需要的係適當的時候扶佢一把就夠，總會有一個學生可以挑戰，超越老師，呢個唔係一件醜事。普通dse程度，我唔覺而家d 老師經一經思考同備課後都會應付唔到。

歡迎討論

利伸pgde 唔收

死記硬背未必考得好
但融會貫通就好大機會考得好
如果一個死記硬背嘅人去教，只會教到學生不求甚解，所有野跟書讀一次同學生自修冇分別
相反可以舉一反三，可以應用知識同明白背後原理先教學生先係教書
不過需要用到以上嘅只有少部分追成績學校
Band 2,3你要學生淨係背到曬啲野都冇可能
仲講乜高階

我地副校開學前開會講過一句幾有道理既說話

一個老師點之為之成功，係，你班學生有好多A，可以係成功既一種
但係
如果令一個完全唔讀書既學生，可以因為你，去讀你嗰科，盡過力，其實都係成功既一種，係學生對你既認同

同埋真心覺得老師好離地
依家細路鍾意咩都唔知

我有時代課，同班學生講下kpop LoL，佢地會好surprised 之後又講得好開心

有啲老師唔比學生搵佢

講得出呢啲野都睇得出你唔係教開書
要吹水同學生hehehaha咁過兩堂有幾難
仲輕鬆好多添
不過學生用咁多時間嚟學校父母俾佢地嚟讀書唔係為左取悦佢地

呢啲野做左都量化唔到，冇人會欣賞

其實如果你真係做左老師你會唔會叫d學生唔好入cu

Pgde係咪cu>hku

唔知文毒點睇呢

讀到咪讀囉，完全唔明白點解你會問呢d 問題？
因材施教姐

聽講係，等文毒賜教

下下淨係講書，悶到悶鬼死啦
打好師生關係都好重要
有時臨放學，臨放假吹下水有咩問題🤷🏻‍♂️
唔係唔上堂淨吹水囉
唔明點解你要用取悅呢個字眼
又唔係做小丑
你做呢行，都要了解下依家學生啦

同埋
大佬呢度叫報PGDE區，教開書都唔洗入黎啦
呀老師

入到中大小學英文，
第時想做多啲SEN方面嘅嘢,
但cu好似得一個sen course,
有無人知青協嗰個證書課程點？

上多d連登留意下邊個開post 你或者會知

文毒

我教小學

cu係咩黎? 淨係聽過hku

Hku 冇音樂pgde讀
所以為我嚟講cu> hku

間中借D椅播幾句kpop等班學生high下
利申 教左5年 係咪應該出返去

有個相熟miss>5年都未perm

井底蛙 大把人教開都冇pgde
第二，要靠去講Kpop打機娛樂野先可以搞好師生關係幾咁低層次，仲引以自豪
話人唔講就離地真係笑大人個口
第三，你課外當然講乜都得，臨放假講即係課時啦？只可以話你講做嘅野就係特登做唔係教學嘅野去取悦學生，例如一個吹得打機kpop 嘅醫生唔會俾人話搞得好病人關係就係好醫生
雖然唔講課外野係冇可能，但係你講到人地唔講先係有問題真係呢

用醫生做例子 好似唔係幾岩wo

唔係話串 咁有咩高層次搞好師生關係既方法 真心想學野

愚見認為
搞好師生關係 未必駛用乜高層次手段
反之係真心關心，經常聯絡就真係可以
我都有啲學生，放假放學都會whatsapp我
我响能力所及情況下，都會即日回覆

而家啲小朋友好叻，你係真心假意，佢哋係感覺到

中大小學pgde係唔係有副修

有㗎
想副修視藝

有咩副修科簡架？

想請問 如果打算副修中/英文要乜條件？例如國語委/ielts幾多分，或dse/al 拎乜grade?

老師專業係受訓講娛樂但醫生唔係？

你教學用心上堂有趣佢地自然鍾意你
如果話用上堂時間傾打機嚟搞好關係咁不如直接早落堂一係自由時間啦
佢地一定仲開心

hku性教育

得罪講句入到去就知好撚多人無心教書淨想撈個perm穩定打份工

我諗好多人真係貪份糧
文科仔 fg 12k vs搏個教席>20k
緊係搏左先

而家嘅環境 為份糧而入嘅新人應該好快轉行
話只求穩定嘅係上岸老屎忽嘅故事

入左職再讀都ok

真心 會有人請咩？
6,7年前就話得

有
公開試成績極重要

早2年都有新同事係未有PGDE
其實張PGDE真係唔代表咩 只係CV screening輸蝕

要幾標青？

教個科起碼a level 起碼A/B
其他科特別係英文都重要

我見我學校screen cv 嗰陣會叫office將無pgde或pgde唔對科嘅信篩走，
嗰啲信根本panel見都唔會見到

利申: 小學TA

其實會走寶 起碼睇埋公開試成績同UG讀咩
不過好多學校都會咁做 (我果度唔係)

小學玩法又唔同

重點係好多時小學老師既公開試成績都係。。

咁我只係ug ok 公開試pk
就會GG?

我冇pgde個陣第一份就係GM

幾耐之前

有乜特別？ 幾年前冇pgde時入職都係gm, 只不過係contract

幾年前個景同而家點同
08 09一入職可以perm 添啦

一睇就知你完全唔係教育界

09年 金融爆煲 教席難揾到pk

咁如果係教英文既話呢
除左英文要考得好之外仲會唔會話睇埋其他科

唔洗 考lpat 攞張merit 等住做科主任啦

你想教中學的話公開試成績係好緊要
至少所謂band 1 2校都係
其他科PK都唔緊要 最緊要自己教嘅科要考得好
再加上英文好你就有入場券教EMI 條路闊好多

你啱

英文算唔算最易搵教席

Btw咁寄cv係咪要寫公開試成績係信封

唔知 我唔係教英文
但通常語言科demand大supply都大 都係爭餐死

寫信封...
我嗰陣係將自己教嗰科嘅CE AL成績連埋英文CE AL成績特別列左上CV

代問 交左second round payment 張入數單 洗唔洗再拎多次返中大

想知就打去問啦

我唔知自己係邊round收 不過中大俾我封信度就話係要响指定時間交入數收條、工作証明同公開考試証書正本

要交既咩?

姐係入左兩次錢
第一次入數紙登記時會交左
第二張呢

有冇人中大ft 中學中文

收左你？

第二張唔洗 啲staff話入左數就有record，唔洗交
利申：去左交 啲staff同我咁講 最後張receipt 冇收到

咿 你哋係full time 定part time?我一直都冇收過要交第二round錢嘅通知喎.....

Full Time先要

明白，謝謝

i

係喎 中大FT好似要交第二次錢
完全冇左回事添
不過又冇人追我嘅

同埋順手問埋有冇中大巴打諗住報hall?
今日見佢send左email黎

我唔覺得佢會分配宿位比local...

除非你肯做hall tutor
識人讀ied pgde為左有得住hall去做tutor

第二次交錢唔係3月尾deadline左啦咩?

咁又係 應該勁多位都係俾哂啲強國人
同埋我見佢啲hall全部都off campus 好似唔多吸引
本身諗住住hall就係體驗下中大啲college文化
如果off campus就好似冇乜意思了

好似係 但係我仲未交
即刻交返先

pgde 做到hall tutor 嗎？
我地有成三個月唔喺campus

你又啱

cu translate first hon
以樓主成績做正苦工冇難度喎
起碼officer grade啦
做咩咁睇唔開做教畜

正苦裡面有好多officer都係智障，樓主唔做正苦工未嘗唔係一件好事

雖知教育界都未必好幾多

人各有志，可能文毒好想作育英才

教D細路唔好入中大

點解呢？港大都唔係真係咁好咋喎

利申我係窮撚，唔好話我知去外國仲好

認真問：其實中大pgde係唔係好過港大好多

點解咁講？

我之前讀港大ba....發現好多吹水成份。當然我理解大學學習都係靠自己主動摷料、睇書多過靠Lecturers ......不過見到讀中大嘅朋友學嘅係真學科知識，真係好羨慕

大把實習既人都去做hall tutor la

真心?
你問返文毒

新post:

大把人入左職先讀

想問下今年PGDE Part time 中文 / 英文係唔係好難入？

想請教下
EDUHK PT PGDE分幾多個學期
會否分SEM2A 2B呢

巴打 有第2個post